\section{Metadaten}\label{sec:metadaten}
Zum Ändern der Metadaten (Vor- und Nachname, Titel des Dokuments, Datum, etc.) werden die entsprechenden Kommandos in der Datei \textit{preamble/meta} geändert. Folgende Befehle werden dort definiert:


\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{ll}
		\toprule
		\textbf{Kommando} & \textbf{Beschreibung} \\
		\midrule
		
		MetaAuthor\index{MetaAuthor} & Name des Autors \\
		MetaAuthorStreet\index{MetaAuthorStreet} & Adresse des Autors \\
		MetaAuthorCity\index{MetaAuthorCity} & Wohnort des Autors \\
		MetaAuthorZip\index{MetaAuthorZip} & Postleitzahl des Wohnorts \\
		MetaAuthorID\index{MetaAuthorID} & Identifikationsnummer \\
		& wie z.B. eine Matrikelnummer \\
		MetaTypeOfThesis\index{MetaTypeOfThesis} & Art der Arbeit \\
		MetaUniversity\index{MetaUniversity} & Name der Universität \\
		MetaFaculty\index{MetaFaculty} & Name der Fakultät \\
		MetaTitle\index{MetaTitle} & Titel des Dokuments \\
		MetaSupervisor\index{MetaSupervisor} & Erstgutachter \\ 
		MetaSecondSupervisor\index{MetaSecondSupervisor} & Zweitgutachter \\
		MetaSemester\index{MetaSemester} & Studiensemester \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
	\caption{Metadaten für die Titelseite}\label{tab:metadate_fuer_titelseite}
\end{table}

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{ll}
		\toprule
		\textbf{Kommando} & \textbf{in hypersetup gesetzt als} \\
		\midrule
		MetaPdfTitle\index{MetaPdfTitle} &  pdftitle\\	MetaPdfSubject & pdfsubject \\
		MetaPdfAuthor\index{MetaPdfAuthor} & pdfauthor \\
		MetaPdfKeywords\index{MetaPdfKeywords} & pdfkeywords \\
		MetaPdfCreator\index{MetaPdfCreator} & pdfcreator \\
		MetaPdfProducer\index{MetaPdfProducer} &  pdfproducer\\
		\bottomrule
	\end{tabular}
	\caption{PDF-Metadaten für Hyperref}\label{tab:metadate_fuer_hyperref}
\end{table}

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{ll}
		\toprule
		\textbf{Kommando} & \textbf{Beschreibung}\\
		\midrule
		MetaAuthorMail\index{MetaAuthorMail} & eMail-Adresse des Autors \\
		MetaAuthorPhone\index{MetaAuthorPhone} & Telefonnummer des Autors \\
		MetaAuthorMobile\index{MetaAuthorMobile} & Handynummer des Autors \\
		MetaLogo\index{MetaLogo} & Logo der Universität oder Firma\\
		MetaSubtitle\index{MetaSubtitle} & Untertitel \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
	\caption{Standardmäßig nicht verwendete Metadaten}\label{tab:nicht_verwendete_metadaten}
\end{table}


\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{lll}
		\toprule
		\textbf{Kommando} & \textbf{Beschreibung} & \textbf{Verwendung}\\
		\midrule
		MetaAuthorFirstname\index{MetaAuthorFirstname} & Vorname des Autors & in Kommando MetaAuthor \\
		MetaAuthorLastname\index{MetaAuthorLastname} & Nachname des Autors & in Kommando MetaAuthor \\
		MetaCity\index{MetaCity} &  Ort & in Eidesstattlicher Erklärung\\
		MetaDate\index{MetaDate} & Datum & in Eidesstattliche Erklärung\\
		\bottomrule
	\end{tabular}
	\caption{Sonstige Metadaten}\label{tab:sonstige_metadaten}
\end{table}






